let quizData = [
    {
      question: "Batu Nereli?",
      options: ["Kırıkkale", "Ankara", "İstanbul", "Ordu"],
      correct: "Kırıkkale",
    },
    {
      question: "Batu Hangi Gün Doğdu?",
      options: ["27", "23", "11", "26"],
      correct: "27",
    },
    {
      question:
        "Batu'nun Favori Mentalist Karakteri Hangisi?",
      options: [
        "Patrick Jane",
        "Teresa Lisbon",
        "Red John",
        "Grace Van Pelt",
      ],
      correct: "Patrick Jane",
    },
    {
      question: "Batu Hangi Ay Doğdu?",
      options: ["Ağustos", "Ne bilim amk", "Ocak", "Şubat"],
      correct: "Şubat",
    },
    {
      question: "Batu Hangi Yıl Doğdu?",
      options: [
        "2008",
        "2009",
        "2010",
        "1988",
      ],
      correct: "2009",
    },
    {
      question: "Batu'nun En Sevdiği Yemek?",
      options: [
        "Tavuk Pilav",
        "Pizza",
        "Tavuk Döner",
        "Menemen",
      ],
      correct: "Tavuk Pilav",
    },
    {
      question: "Batu Hangi Okulda Okuyor(Lise)?",
      options: [
        "Çapa Fen",
        "Pertevniyel",
        "Kabataş Erkek",
        "Vefa",
      ],
      correct: "Vefa",
    },
    {
      question:
        "Puskivet hesabında 23.12.2024 tarihinde kaç post vardır?",
      options: [
        "3",
        "4",
        "5",
        "6",
      ],
      correct: "5",
    },
    {
      question: "Batu'nun Goat'ı kimdir?",
      options: [
        "Cristiano Ronaldo",
        "Lebron James",
        "Lionel Messi",
        "Kobe Bryant",
      ],
      correct: "Lionel Messi",
    },
    {
      question: "Puskivet Hesabının Takipçi Sayısı Kaçtır?",
      options: [
        "20",
        "21",
        "22",
        "23",
      ],
      correct: "21",
    },
    {
      question: "Batu'nun En Sevdiği Evcilleşebilen Hayvan?",
      options: [
        "Kedi",
        "Köpek",
        "Kaplumbağa",
        "Salyangoz",
      ],
      correct: "Köpek",
    },
    {
      question: "Batu Küçükken Hangi Takımlıydı?",
      options: [
        "Fenerbahçe",
        "Galatasaray",
        "Beşiktaş",
        "Başakşehir",
      ],
      correct: "Fenerbahçe",
    },
    {
      question: "Batu'nun Peak Rank Hangisidir?",
      options: [
        "İmmortal",
        "Diamond",
        "Radiant",
        "Ascendant",
      ],
      correct: "İmmortal",
    },
    {
      question: "En Sevdiği Renk?",
      options: [
        "Mavi",
        "Tuana",
        "Yeşil",
        "Sarı",
      ],
      correct: "Yeşil",
    },
    {
      question: "Batu'nun Hayalindeki Meslek?",
      options: [
        "Yazılım Mühendisi",
        "Bilgisayar Mühendisi",
        "Matematik Öğretmeni",
        "İnşaatta Amele",
      ],
      correct: "Yazılım Mühendisi",
    },
    {
      question: "Batu'da Hangi Hastalık Vardır?",
      options: [
        "Astım",
        "Akciğer Kanseri",
        "Şizofreni",
        "Yok",
      ],
      correct: "Astım",
    },
    {
      question: "En Sevdiği Tatlı?",
      options: [
        "Sufle",
        "Brownie",
        "Magnolya",
        "Puding",
      ],
      correct: "Magnolya",
    },
    {
      question: "Neye Alerjisi Var?",
      options: [
        "Toz",
        "Sivrisinek",
        "Fındık",
        "Yok",
      ],
      correct: "Yok",
    },
    {
      question: "Batu Hangisini Yapamıyor?",
      options: [
        "Smaç",
        "Zıplayarak Servis",
        "Nokta Pas",
        "Manşet",
      ],
      correct: "Zıplayarak Servis",
    },
    {
      question: "Batu'nun En Düşük Sınav Notu Nedir?",
      options: [
        "37",
        "46",
        "53",
        "71",
      ],
      correct: "37",
    },
    {
      question: "En Sevdiği Rapçi?",
      options: [
        "Şehinşah",
        "Allame",
        "Hidra",
        "Anıl Piyancı",
      ],
      correct: "Allame",
    },
    {
      question: "En Sevdiği Freestyle Atan Rapçi?",
      options: [
        "Hidra",
        "Allame",
        "Şehinşah",
        "Grogi",
      ],
      correct: "Hidra",
    },
    {
      question: "Hangi Tarihte Tuana ile 1. Yılımız Olucak?",
      options: [
        "16 Ağustos 2025",
        "16 Haziran 2025",
        "16 Temmuz  2025",
        "16 Eylül 2025",
      ],
      correct: "16 Ağustos 2025",
    },
    {
      question: "Tuana Batu'nun Telefonunda Nasıl Kayıtlıdır?",
      options: [
        "Tuanawoldee",
        "Tuanawoldeee",
        "Anası Arı",
        "Bebiş",
      ],
      correct: "Anası Arı",
    },
    {
      question: "Batu'nun en Sevdiği Mevsim?",
      options: [
        "İlkbahar",
        "Yaz",
        "Sonbahar",
        "Kış",
      ],
      correct: "Kış",
    },
    {
      question: "Batu'nun Telefon Numarası'nın Son 4 Hanesi?",
      options: [
        "0671",
        "5148",
        "0716",
        "9175",
      ],
      correct: "0671",
    },
    {
      question: "Batu'nun Babasının Adı?",
      options: [
        "Ali",
        "Mehmet",
        "Kudret",
        "Baba",
      ],
      correct: "Kudret",
    },
    {
      question: "Batu'nun Annesinin Adı?",
      options: [
        "Emine",
        "Sıla",
        "Beril",
        "Anne",
      ],
      correct: "Emine",
    },
    {
      question: "Batu'nun Abisinin Adı?",
      options: [
        "Batuhan",
        "Abi",
        "Serkan",
        "Yok",
      ],
      correct: "Serkan",
    },
    {
      question: "Batu'nun Ablasının Adı?",
      options: [
        "Sıla",
        "Ecem",
        "İlayda",
        "Yok",
      ],
      correct: "Yok",
    },
    {
      question: "Batu'nun En Sevdiği Oyun?",
      options: [
        "Red Dead Redemption 2",
        "Minecraft",
        "Gta 5",
        "God Of War",
      ],
      correct: "Red Dead Redemption 2",
    },
    {
      question: "Batu'nun En Nefret Ettiği Oyun?",
      options: [
        "Roblox",
        "League Of Legends",
        "Valorant",
        "CS",
      ],
      correct: "League Of Legends",
    },
    {
      question: "Batu'nun Discord'da Avatar'ında Hangi Efekt Vardır?",
      options: [
        "Kedi",
        "Korsan",
        "Sünger Bob",
        "Valorant",
      ],
      correct: "Kedi",
    },
    {
      question: "Batu'nun Okula Giderken Kullandığı Otobüs?",
      options: [
        "146B",
        "78",
        "97T",
        "76D",
      ],
      correct: "78",
    },
    {
      question: "Batu'nun Hayalindeki Üniversite?",
      options: [
        "İÜ",
        "ODTÜ",
        "Boğaziçi",
        "Ne Bilim",
      ],
      correct: "Ne Bilim",
    },
    {
      question: "Batu Aşağıdakilerden Hangisini Şuana Kadar Yapmamıştır?",
      options: [
        "Uyuya Kalmak",
        "Mesaja Bakmamak",
        "Tokayı Çıkartmak",
        "Aldatmak",
      ],
      correct: "Aldatmak",
    },
    {
      question: "Puana Mı İhtiyacın Var Sadece Bir Doğru?",
      options: [
        "Bir",
        "Dokuz",
        "Sıfır",
        "Yedi",
      ],
      correct: "Bir",
    },
    {
      question: "Fenerdeki Favori Oyuncum?",
      options: [
        "Amrabat",
        "Dzeko",
        "Tadic",
        "Oosterwolde",
      ],
      correct: "Oosterwolde",
    },
    {
      question: "Batu'ya Göre En İyi Kız Tipi?",
      options: [
        "Sarışın",
        "Esmer",
        "Kumral",
        "Standartı mı var bu lavuğun",
      ],
      correct: "Standartı mı var bu lavuğun",
    },
    {
      question: "Favori Spor Dalı?",
      options: [
        "Futbol",
        "Voleybol",
        "Basketbol",
        "Masa Tenisi",
      ],
      correct: "Voleybol",
    },
    {
      question: "Batu'nun Abisi 26 Yaşındadır",
      options: [
        "Doğru",
        "Yanlış",
      ],
      correct: "Yanlış",
    },
    {
      question: "Batu'nun Göz Rengi Kahverengidir",
      options: [
        "Doğru",
        "Yanlış",
      ],
      correct: "Doğru",
    },
    {
      question: "Batu'nun Saçı Siyahtır",
      options: [
        "Doğru",
        "Yanlış",
      ],
      correct: "Doğru",
    },
    {
      question: "Batu ile ... aydır çıkıyoruz.",
      options: [
        "2",
        "3",
        "4",
        "5",
      ],
      correct: "4",
    },
    {
      question: "Batuhan trip yerken hep ... der",
      options: [
        "...",
        "cnm",
        "naptımkine",
        "3. kişilik ile konuşabilir miyim?",
      ],
      correct: "...",
    },
    {
      question: "İremle Batu Sınıf Arkadaşıdır",
      options: [
        "Doğru",
        "Yanlış",
      ],
      correct: "Yanlış",
    },
    {
      question: "Ilgımla Batu Sınıf Arkadaşıdır",
      options: [
        "Doğru",
        "Yanlış",
      ],
      correct: "Doğru",
    },
    {
      question: "Arjenle Batu Sıra Arkadaşıdır",
      options: [
        "Doğru",
        "Yanlış",
      ],
      correct: "Yanlış",
    },
    {
      question: "Eceyle Batu Sınıf Arkadaşıdır",
      options: [
        "Doğru",
        "Yanlış",
      ],
      correct: "Doğru",
    },
    {
      question: "Zeynep Elif Gönen ...'dır",
      options: [
        "Kültür Sanat Başkanı",
        "Kültür Sanat Tasarım Başkanı",
        "Kültür Sanat Sponsor Başkanı",
        "Kültür Sanat Başkan Yardımcısı",
      ],
      correct: "Kültür Sanat Başkanı",
    },
  ];
  
  const quizContainer = document.querySelector(".quiz-container");
const question = document.querySelector(".quiz-container .question");
const options = document.querySelector(".quiz-container .options");
const nextBtn = document.querySelector(".quiz-container .next-btn");
const quizResult = document.querySelector(".quiz-result");
const startBtnContainer = document.querySelector(".start-btn-container");
const startBtn = document.querySelector(".start-btn-container .start-btn");

let questionNumber = 0;
let score = 0;
const MAX_QUESTIONS = 10;
let timerInterval;

const shuffleArray = (array) => {
  return array.slice().sort(() => Math.random() - 0.5);
};

quizData = shuffleArray(quizData);

const resetLocalStorage = () => {
  for (i = 0; i < MAX_QUESTIONS; i++) {
    localStorage.removeItem(`userAnswer_${i}`);
  }
};

resetLocalStorage();

const checkAnswer = (e) => {
  let userAnswer = e.target.textContent;
  if (userAnswer === quizData[questionNumber].correct) {
    score++;
    e.target.classList.add("correct");
  } else {
    e.target.classList.add("incorrect");
  }

  localStorage.setItem(`userAnswer_${questionNumber}`, userAnswer);

  let allOptions = document.querySelectorAll(".quiz-container .option");
  allOptions.forEach((o) => {
    o.classList.add("disabled");
  });
};

const createQuestion = () => {
  clearInterval(timerInterval);

  let secondsLeft = 4;
  const timerDisplay = document.querySelector(".quiz-container .timer");
  timerDisplay.classList.remove("danger");

  timerDisplay.textContent = `Kalan Süre: 5 saniye`;

  timerInterval = setInterval(() => {
    timerDisplay.textContent = `Kalan Süre: ${secondsLeft
      .toString()
      .padStart(2, "0")} saniye`;
    secondsLeft--;

    if (secondsLeft < 3) {
      timerDisplay.classList.add("danger");
    }

    if (secondsLeft < 0) {
      clearInterval(timerInterval);
      displayNextQuestion();
    }
  }, 1000);

  options.innerHTML = "";
  question.innerHTML = `<span class='question-number'>${
    questionNumber + 1
  }/${MAX_QUESTIONS}</span>${quizData[questionNumber].question}`;

  const shuffledOptions = shuffleArray(quizData[questionNumber].options);

  shuffledOptions.forEach((o) => {
    const option = document.createElement("button");
    option.classList.add("option");
    option.innerHTML = o;
    option.addEventListener("click", (e) => {
      checkAnswer(e);
    });
    options.appendChild(option);
  });
};

const retakeQuiz = () => {
  questionNumber = 0;
  score = 0;
  quizData = shuffleArray(quizData);
  resetLocalStorage();

  createQuestion();
  quizResult.style.display = "none";
  quizContainer.style.display = "block";
};

const displayQuizResult = () => {
  quizResult.style.display = "flex";
  quizContainer.style.display = "none";
  quizResult.innerHTML = "";

  const resultHeading = document.createElement("h2");
  resultHeading.innerHTML = `${MAX_QUESTIONS} Soruda ${score} Doğrun Var.`;
  quizResult.appendChild(resultHeading);

  for (let i = 0; i < MAX_QUESTIONS; i++) {
    const resultItem = document.createElement("div");
    resultItem.classList.add("question-container");

    const userAnswer = localStorage.getItem(`userAnswer_${i}`);
    const correctAnswer = quizData[i].correct;

    let answeredCorrectly = userAnswer === correctAnswer;

    if (!answeredCorrectly) {
      resultItem.classList.add("incorrect");
    }

    resultItem.innerHTML = `<div class="Soru">Soru ${i + 1}: ${
      quizData[i].question
    }</div>
    <div class="user-answer">Cevabın: ${userAnswer || "Cevap Verilmedi"}</div>
    <div class="correct-answer">Doğru Cevap: ${correctAnswer}</div>`;

    quizResult.appendChild(resultItem);
  }

  const retakeBtn = document.createElement("button");
  retakeBtn.classList.add("retake-btn");
  retakeBtn.innerHTML = "Tekrar Dene";
  retakeBtn.addEventListener("click", retakeQuiz);
  quizResult.appendChild(retakeBtn);
};

const displayNextQuestion = () => {
  if (questionNumber >= MAX_QUESTIONS - 1) {
    displayQuizResult();
    return;
  }

  questionNumber++;
  createQuestion();
};

nextBtn.addEventListener("click", displayNextQuestion);

startBtn.addEventListener("click", () => {
  startBtnContainer.style.display = "none";
  quizContainer.style.display = "block";
  createQuestion();
});
